# JTAG (Joint Test Action Group)
È uno strumento fondamentale per lo sviluppo di dispositivi embedded, semplificando molto è una linea di celle interconnesse messa tutto intorno alla logica di I/O del chip. Queste celle in condizioni normali rimangono non operative e lasciano transitare i segnali di input/output. Quando attraverso il TAP (Test Access Port) controller si abilita il bypass le celle possono raccogliere le informazioni sullo stato complessivo dei registri e della memoria, permettendo un controllo totale su quanto eseguito all'interno dell'elaboratore.
Tutto questo di solito è sfruttato attraverso specifici connettori JTAG e le probe di collegamento tra la board e il PC su cui deve essere in esecuzione lo specifico software relativo alla probe utilizzata.
Nonostante sia estremamente potente l'utilizzo del JTAG è raccomandabile solo per testare hardware o software che lavora a basso livello (come i driver)